剝智慧齒真係要好小心，26歲男拔完智齒10天後死亡！

記者劉亭／綜合報導

湖南省長沙一名26歲男子5月25日到牙醫院拔智齒，但之後天天出血，身體狀況也越來越糟，不斷發燒、身體痛，甚至住進醫院加護病房，10天后就過世了，死亡原因為腦出血並腦疝。

根據紅星新聞報導，劉國帆5月25日到長沙中諾口腔醫院拔智齒，之後就一直流血，5月30日淩晨他到網路上詢問，拔完智齒後一直流血正常嘛？他自述每天起床都一嘴血 ，而且能感受到血塊吐出去的感覺，整個口腔、血味、藥味、沒刷牙的腥味。

微信聊天截圖顯示，劉國帆29日加了拔牙的醫生，早上五六點鐘就流血，一直止不住，吐血到有點頭暈，好幾天沒吃飯了。但醫生告知，讓他量一下血壓，如果血壓有點高，早上就會這樣，可能要持續幾天才能好，並且要他去藥店買點葡萄糖。

劉國帆的姐姐透露，弟弟6月4日下午就覺得不舒服，開車去看病，但才開到一半就不行了，只能先停在路邊，之後是交警發現人，才協助送到長沙市中心醫院。她表示，醫生推測劉國帆可能是因為拔牙引起了細菌感染，「全身血液裡面已經全部是細菌」。

劉國帆在長沙市中心醫院急診重症監護室病例記錄上的顯示，因發熱、左下肢腫痛4天入院。體溫高達40.5℃，脈搏123次/分鐘，呼吸22次/分，血常規顯示白細胞高達50+，神志嗜睡等。

入院診斷為，疑似口腔頜面部間隙感染、疑似左下肢蜂窩織炎、疑似急性骨髓炎、疑似急性白血病、膿毒血症、肺部感染、血小板減少症、中度貧血、低鉀血症。

劉國帆6月7日由重症監護室轉至血液科，血液科病例上專科診斷顯示「急性白血病可能性大」，之後他的狀況急轉直下，於6月9日上午不幸去世，遺體當天下午便火化了。醫院的死亡證明（推斷）書上顯示，其死亡原因為腦出血並腦疝形成。

姐姐也控訴，弟弟過世後，家人曾到長沙中諾口腔醫院交涉，對方表示3天後回覆，但是卻一直沒有人出面，直到他們求助市長熱線，中諾口腔醫院的院長和股東才露面。

長沙中諾口腔醫院院一名左姓工作人員透露，7月6日下午院方已將該事件的相關材料交到長沙醫療糾紛人民調解委員會，「作為我們企業來講，如果說有責任，肯定是要承擔的，我們也不會躲避」。

原文網址: 26歲男「拔完智齒」連續噴血10天死亡！ 醫生：全身血都細菌 | ETtoday大陸 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

支那d牙醫九成都無牌 所以見d人特登去大陸睇牙真係得啖笑

看中國

🇨🇳 China yeah

想知高考狀元讀咩

劉國帆5月25日到長沙中諾口腔醫院拔智齒，之後就一直流血，5月30日淩晨他到網路上詢問
流左幾日血先緊張去上網問

吐血十日而屎

讀哈佛耶魯，劍橋牛津，港大中大

於6月9日上午不幸去世，遺體當天下午便火化了。醫院的死亡證明（推斷）書上顯示，其死亡原因為腦出血並腦疝形成。

身上堆器官

湖南

朱咪咪，吳啟華

火化黎講
支那一定係最有效率

大陸剝真係搵命博
我香港剝唔使麻醉 兩三分鐘搞掂
半個鐘內止血 然後食乜都得好似無剝過咁

似係急症性敗血病，佢剝牙工具可能未消毒好

不如google 下，有咩病或手術，係唔會有report 過死亡case

成身血都有菌

弱智冇極限

講野最緊要有牙力, 睇牙緊係揀有實力

咩名吖 係咪出名鄧xx

應該唔係香港嘅大學
btw 我想知佢地讀咩科

湖南長沙.... 見到單野係支那登生就根本不足為奇，唔駛睇落去

睇錯男拔

笑到仆街

Wcc50都捱到咁多日先睇醫生

但醫生告知，讓他量一下血壓，如果血壓有點高，早上就會這樣，可能要持續幾天才能好，並且要他去藥店買點葡萄糖。

我唔係醫生，但常識話俾我知，佢咁流血法仲有得血壓高？

食個飯都會死既支那，剝牙死唔奇

愛康健

剝牙唔使麻醉？

完

推 抗爭Mind Map #取回強積金 7.11-12 初選 #特區免簽地位 #一國兩制已死 #國際戰線

可能乳齒

男拔 剝牙 死亡

遺體當天下午便火化了
火化速度黎講係咪值得大家讚下

麻醉都唔使？好似吹大左啵

一係全身，一係局部

我就係全身，因為我既智慧齒冧左去前面D牙，要4隻全剝

又因為實際發現好難搞，醒返已經成4個鐘，再留院到夜晚，個嘴要一個禮拜先好返

This is 支那
完

如果橫生智慧齒冇可能唔駛麻醉，就算麻醉過左都仲要痛2日，而且係最少要幾個鐘止血

睇到湖南省 之後已經唔使睇落去

唔使麻醉真係多咗

26歲男拔

你講緊剝乳齒？

沒事兒 一定是造謠國營企業冇錯的

每個人唔同邊有得比

巴打智慧齒横生？
睇字都覺都痛

吹

湖南省長沙一名26歲男子
完

大陸睇牙真係好撚恐怖
我fd個老豆又係喺大陸剝完牙流血不止
後尾感染急性白血病
本來好地地一個人就咁去左

係，止血要半日，嘴唇因為擴大傷口搞到變孖潤要日日搽藥膏
果期要向公司請10日（？）病假，唔食得熱同硬野，日日食粥同保礦力

chi na, not suprised

白血病唔係血癌咩？

點解唔吊鹽水佢地最鐘意
能醫百病

都係菌

我都係 流牙血不止 咁啱星期六流 冇牙醫睇
流到星期一先睇到牙醫
發炎+牙肉爛咗少少

即打麻醉 剝智慧齒 剝完逢針 一星期先拆得線

btw 真係唔痛 打麻醉 剝牙 剪牙肉 拆線 都唔痛

係剝完有個「lone」唔慣

我都係半個鐘就止咗血走得

我都橫生係嗎一定要拔？

哇屌，我17號去剝呀

我都橫生 冇剝
唔一定要剝 可以去照x光 聽牙醫點講
通常冇乜影響都唔會剝

橫生接近神經線 有風險

可能佢換恆齒
一係玩緊saw

我係上年發炎先發現有智慧齒 到依加都冇咩事

我都差唔多，太近神經線，廢事搞
大陸d野唔消毒就用，害撚死人

其實係得佢剝得咁快
香港地好多醫生都攪好耐

睇彩數，但多數橫生都因為會頂住前面大牙遲早都係會蛀，只係睇幾時

所以最好都係蛀之前就拔左佢，否則等蛀先搞未必可即時搞

你唔搞
隻閪牙又會隊爆
前面隻大牙既牙腳

有冇俾「紅包」個「醫生」先？

支那人死關我撚事？

有痛/影響前牙就最好剝，如果冇痛定時檢查都得

咁既智力過到呢關之後都唔會生存到落去GA LA

如果普通生出來的牙又其實真係好快，快到可以返緊工去放lunch果時整埋，整完返去都只係遲左少少

利申兩款智慧齒都拔過，真人真事

橫生一係就頂住前面d牙，
一係就好易藏食物之後就發炎
如果你冇好嚴重既影響，其實可以同佢共存

但決心要剝既
照左x光先
近神經or 牙腳有鈎未必個個牙醫肯做
就要睇專科，
而且有面癱風險

利申: 下面兩隻橫生，最後四隻都剝柒晒
生活開心左好多

遺體當天下午便火化了

行政效率幾高

我有隻橫生, 生到前面隻大牙蛀咗一大忽
去鄧xx 道剝, 入房照X 光到剝完都係15分鐘
不過我等都等咗成個鐘

你千萬不要...

+1

吹水吹到呢
而家剝智慧齒你估剝乳齒咩 唔麻醉

睇個post都覺得痛

所以我畀貴d都好 所有智慧齒都香港剝

連登仔咪又係咁，當正全部人都係醫生

期待緊佢地落嚟取代晒班黑醫黑護
咁班愛國愛黨就可以安心睇醫生了

唔止智慧齒啦 根本就唔應該去支那睇牙
之前先有單係上大陸箍牙 箍到d牙壞死曬

所以話d人貪平去愛康健整牙箍牙
有條命番來都算你好彩
都係個句 棚牙一世
咁多神經
重要係個樣
你都要貪平不如唔好整

冇開antibiotic prophylaxis？
香港剝智慧齒嘅話
如果預會見血
基本上一定開埋antibiotics喎

睇左做DB仔

係咪準備告個家姐尋囂滋事

於6月9日上午不幸去世，遺體當天下午便火化了。

作為我們企業來講，如果說有責任，肯定是要承擔的，我們也不會躲避

支那割包皮都可以成條J無左
剝智慧齒無撚左條命好出奇？

開心
又死一個中國人

國家要開放，思想要開放

生係中國人 死係中國魂

湖南 此post 已完

支那做牙醫好似唔洗牌
利伸9up

This is China

仲正 死咗人連牌都唔洗釘

支國。。。。

係得, 睇醫生手勢同隻牙大細. 我有一邊成個星期唔用得. 另一邊, 抖左半日就已經正常返......

LV 喔

我睇錯咗「男拔」

首選cs 其次 bba

冇用抗生素？

我試過 成個食道潰瘍
食返一輪藥先無事

我上個禮拜四剝完右下智慧齒
到今日都仲係面腫牙肉唔舒服

你仆街啦驚嗎？

我都唔係醫生，但應該係流血太多個身體feel 到唔夠氧氣/nutrient 所以加大個血壓pump 多啲俾啲器官用

支那，不意外

剝完牙姑娘實會叫你唔好吐口水，塊焦甩左流血不止要返黎搵醫生架啦

支那野，剝個彈又唔知乾唔乾淨，事後要注意啲咩肯定唔知，又無藥食，死係好撚正常

正常，我智慧齒發炎香港睇牙醫，個牙醫同我講智慧齒太深，做小手術其實有風險，如果得一年發炎一次佢建議我刷牙乾淨D好過拔佐佢，係支那D醫生先鬼唔望人個個做手術，幫襯多D姐

真係唔好貪平

鄧XX睇黎真係好把炮，一講剝智慧齒實會有佢份

支那不意外
估計係消毒做得唔好

大陸牙醫 都唔知有無讀過

剝左前面個隻大牙，隻橫生智慧齒就好易剝，可以原隻扯出黎

正常如何開刀剝智齒 食抗生素基本上唔會感染

當年我開刀剝智齒 晚上9點流血衝去急診排到12點 急call個牙醫返黎幫我縫針

入院診斷為，疑似口腔頜面部間隙感染、疑似左下肢蜂窩織炎、疑似急性骨髓炎、疑似急性白血病、膿毒血症、肺部感染、血小板減少症、中度貧血、低鉀血症

疑似~~~~~~~~~~。

上顎可能得
下顎要打砕 + 鉗出黎

今日湖南，明日....

我就係有一隻近神經線要去専科搞
一隻搞咗6000銀,好在其他三隻唔近神經

敗血症
手術工具唔干淨
醫生護理治療差

我呀姨係支那攪完排牙

返黎香港無人醫到

支那醫生好快會登陸香港，咪笑人哋

白血病係 cancer 唔係感染返嚟

敗血病係細菌感染兩回事

正常人既口腔都大量細菌

加埋剝完後續護理唔好，抵抗力又差

不停流血都唔理佢，好易增加感染風險

不過剝牙本來就算係一個有風險既嘢

仲要係啲不入流診所做，器具又唔知乾唔乾淨

醫生專業程度又係一個問題

上得去做真係自求福

人類既牙真係進化既一大劣作

邊有牙醫肯risk個牌黎接呢d蘇州屎

我都係剝完6個鐘一流血就撲返去叫佢幫我止血

係支那做咩都有機會死

剝智慧齒唔搵腦科有病乎？

小小事就睇醫生？

其實正常冇蛀牙，好的醫生係唔會建議你剝，除非真係冇位生頂住

一橫生就會叫你mok 有無位生都叫

利申橫生但無乜事未mok

屌你老母當自己關羽咩

我橫生仲要整骨
一邊三粒鐘手術

我都橫生但醫生唔建議剝，佢話再頂出D先考慮剝

OFF TOPIC 我睇開司徒穎文，又溫柔又靚女

鄧幹耀好似好多人推介
係囉，打橫生只係易d攝野。。

剝其實係唔痛
但最難頂係手術工具撞爆咀,果個位有感覺的

手術後有一支透明Corsodyl,藥
線就唔洗點攪,自動吸收的,好似剪左幾下

你戰鬥民族？？？

名校仔男拔都出事？

香港剝完第二日, 診所都會打黎問下有冇事啦

睇到男拔，以為香港，鬼國呢d事，不意外

唔洗全身麻醉/ MAC 咋?
點都要局部打麻醉藥啦
明白係你的親身經歷 但唔好誤導人

唔該標題註明中國啦

也有可能係牙齒/口腔的細菌入血

基本上日日攝，要用牙線
試過食牛扒攝過夜，臭到仆街

牙醫入面都有再細分專科
口腔頜面外科真係熟手好多 好叻
手術的長短都要睇手術的複雜程度

支那唔係一孩政策？
點會有姐姐？

縮返入你老母塊閪啦

我橫生開刀剝完第一日肌肉痛 好似做運動拉傷果種 攰到仆街
食止痛藥都冇用
反而傷口唔痛
開刀果時麻醉針都打左三枝
止血兩粒鐘 不過剝完一個鐘已經食緊麵包

我屌你老母呀
問吓都唔撚得

問埋D廢話，你老母生著你呢個智障閪

縮返入閪啦仆街

之後他的狀況急轉直下，於6月9日上午不幸去世，遺體當天下午便火化了。

戇撚鳩地獄鬼國不過遲啲香港窮人應該都差唔多

鄧__基?

湖南長沙

睇完

咁你死撚返支那啦
香港人係唔撚知依啲野架啦
乜都老母老母
你老母生你撚咗你出黎
已經係佢一世人最大既懲罰

睇到：26歲男拔

屌你老母，係你呢類支那新移民先會問支那問題

叫你縮返入塊閪有問題？

下世小心d

「弟弟6月4日下午就覺得不舒服」

原來某国有6月4日

港大牙科世界排名第一名，關牙事嘅老閪都寧願俾貴啲喺香港搞啦

傻鳩先去支那睇牙

成個POST得 你條支那新移民問乜春一孩政策，有春人理呀

除左你仲有人問？支那仔

支那睇牙真係得愛康健叫正常少少

不過正常人點會去支那醫野

問問問，問你老母幾時死啦仆街

一孩政策？搵你老母答你啦

咩得啖笑
得啖血就有

係會易蛀

用電動牙刷
一食完野就浪口

我都諗住第時去佢度剝

佢真係好多打手同廣告

其實口腔頜面外科會唔會好貴

睇錯左26個男拔仔

點會唔洗麻碎 打左針你唔知炸

我上星期剝完 聽日去拆線

湖南省長耍一名26歲男子

咁你老母幾時死呀？

同連登有無分別

Sepsis喎係唔係個牙醫用啲嘢唔乾淨

中國係好興在線諮詢
答的係醫生,寫埋邊間院

但因為無傷口相睇同無收錢
通常係亂答搏人上去睇病

6月9日上午不幸去世，遺體當天下午便火化了

6月9日上午不幸去世，遺體當天下午便火化

支共典型做法，死無對證

劉國帆6月7日由重症監護室轉至血液科，血液科病例上專科診斷顯示「急性白血病可能性大」，之後他的狀況急轉直下，於6月9日上午不幸去世，遺體當天下午便火化了。醫院的死亡證明（推斷）書上顯示，其死亡原因為腦出血並腦疝形成。

個醫生應該比左錢

香港政府幫你剥牙

排到閪咁，咪搞

單以剥牙出面2千起跳 智慧 大牙

咁又點？

剥牙睇政府
睇牙醫係做檢查保護

智慧齒麻醉左都痛到pk
唔麻醉 應該痛到暈鳩埋

湖南省
此post已完

呢個真
入去訓低1分鐘就話剝咗

過兩日剝

你仆街啦

以為讀男拔

後生嘅早啲剝啦
生唔到出黎細菌入去/牙瘡都係要剝
個個都唔想剝但最後都係痛到要剝

點解新聞會出現6月4日堅決反對分裂國家

睇左男拔

其實口腔有好多種正常存在既厭氧菌，而呢D手術之前應該要打一打底 叫病人食定抗生素，以防傷口感染厭氧菌，菌既例子有 Fusobacterium

果間係幾乾淨 同個fd去箍牙 的確唔錯
我諗佢係去唔知名果d小鄉村牙醫診所仔

唔係事主唔小心，係佢簡得支那庸醫就預左

專科醫生的收費要高d 合理不是嗎？

有機會佢以為麻醉代表全身麻醉
佢可能唔知手術前傷口附近打的止痛叫局部麻醉 我覺得

大部分術後都會成個course antibiotic 做保護啦 可能中國唔係咁

所以人人以為剥智慧齒好痛
其實係d 人痛先發現有問題

敗血病？

窮到要返支那搞牙就好心算撚數啦
仲要覺得唔錯 真係屌你老母

個頭仲覆緊你訊息
轉頭佢骨灰已經送到過黎
痴撚線

換頭手術

陪佢去搞姐 平一倍有多 唔錯係講緊表面環境同衛生都唔差 講事實又唔鐘意

智慧齒Lee 家野真係好頭痕，上個月剝一隻已經係好恐佈經歷，你一次過4隻真係厲害！

其實最好早D攪，我都係橫生，覺得冇必要剝，之後前一隻大牙可能因為迫住，清潔唔到蛀左，攪到要杜牙根，成世人恆齒第一隻蛀牙就要杜牙根

中point

我都係三支針，打針最痛

會唔會一開始冇影響之後先有 我都唔知幾時生左 原來以經有 因爲咩感覺都冇

好驚 佢係肉入邊

大約幾耐先蛀？

暫時咩影響都冇 唔存在一樣 好驚係肉入邊 應該點好？

推 你若放棄 誰衛我城

都幾年後...